武漢肺炎｜大外宣再發功 「中共諜王」之女質疑美國為病毒黑手

武漢肺炎｜大外宣再發功 「中共諜王」之女質疑美國為病毒黑手
5小時前

新華社中國特稿社副社長熊蕾質疑武漢肺炎爆發源自美國的操作。（互聯網）

武漢肺炎肆虐全球一年，無論對人命或經濟都造成重大損失。中共一直拒絕對病毒來源承認責任，不但阻撓科學家調查，甚至利用大外宣，企圖帶風向。除了外交部長王毅近日在訪問中聲稱，「有越來越多研究證明疫情是全球多地多點爆發」，網上近日流傳一篇由曾為中共長期潛伏國民黨，「中共諜王」熊向暉之女、新華社中國特稿社副社長熊蕾撰寫的文章「我始終對新冠病毒的來源持有懷疑，不吐不快」，羅列美國在上世紀90年代，長期在安徽搜集民眾的生物資料，質疑美國與2003年沙士及去年的武漢肺炎的爆發有關。

文章首先列出上世紀90年代，哈佛大學公共衞生學院擔任副教授的徐希平曾在安徽進行基因樣本採集。研究由美國國家健康研究院出資。徐希平獲得9個資助的項目，全部涉及在安徽採集基因樣本。熊蕾指，當時實際進行的項目是政府批准數量的3倍，其中兩項是與呼吸系統有關係。2002年，美方公佈的調查是15個項目，是中國政府批准數量的5倍。

熊蕾再列出後來對研究的種種調查工作，甚至美國當局的報告，認定「徐希平所主持的12個人類基因研究項目，在生命倫理、監督管理和確保參與者的安全等多方面，存在『廣泛而嚴重』的違規」 。熊蕾認為，除了涉及項目的參與者，涉及的機構亦有負責，應被追究。

熊蕾隨後提出2003年沙士爆發後，一名生物學家曾對她表示：「非典（沙士）不是一場生物戰，但是它完全達到了生物戰的效果……病毒的針對性太強了，感染者絕大多數是以中國人為主的亞裔。」熊蕾再引述引述內地學者童增在沙士疫情後的著作《最後一道防線》，提出沙士可能是針對中國人的基因武器。熊蕾提出：「如果美國可以在沒有證據的情況下炸中國的大使館，童增和我們為甚麼不可以對非典的來源提出懷疑？」惟過去研究指出，研究人員從野味市場上的果子狸體內，檢測到了沙士病毒。

武漢肺炎與沙士一樣都是主要針對呼吸系統，熊蕾重提「想想哈佛拿走了我們多少哮喘病基因的樣本」，之後又反駁美國之前的指控：「中國拿過哪個國家的基因樣本？所以美國說新冠病毒是我們武漢的生物實驗室製造的，簡直就是笑話。」

對於疫情全球大爆發，熊蕾解釋：「那可以說它失控了，有人搬起石頭砸了自己的腳。病毒沒有按照既定的劇本演……而中國有了非典（沙士）的教訓，將自己的優勢發揮到極致，成功抗擊了疫情。而那些玩兒火的人，本來想着隔岸觀火，根本沒有防備。結果引火燒身。」

熊蕾繼而再將沙士和武肺使用的藥物，包括特敏福（Tamiflu）和瑞德西韋（Remdesivir），藥廠都是有美國背景，「他們怎麼那麼有先見之明呢？這裏要是沒有貓膩，那真是活見鬼了」。

根據網上資料，熊蕾現任新華社中國特稿社副社長、高級編輯，中國人權研究會常務理事，首都女新聞工作者協會副會長。她父親更是曾被毛澤東形容「一人可頂幾個師」的中共情報員熊向暉。

曾為中共潛伏在國民黨工作的間諜熊向暉。（互聯網）

熊蕾質疑美國與2003年沙士及去年武肺爆發有關，指美國哈佛大學上世紀90年代違規收集中國人基因資料，而這次並非熊蕾首次的翻舊賬。早於去年2月，她亦曾提出類似觀點，美國由始至終「都是不懷好意」。惟武肺大爆發，連中國抗疫代表、獲頒「共和國勳章」 的中國工程院院士鍾南山，都未與哈佛「劃清界線」，去年仍繼續與哈佛大學交流研討。

鍾南山及其團隊2月，曾與哈佛大學醫學專家進行視像會議，成立由廣州呼吸健康研究院、哈佛大學、恆大集團合作的「新型冠狀病毒肺炎」科研攻堅小組，就武漢肺炎快速檢測診斷、臨床救治、藥物篩選、疫苗研究、流行病學等方面的合作進行交流研討。

微信